---
tags:
  - 新闻
  - Fedora
  - 社区动态
---

# 为激动人心的 2023 年做好准备

## 译文信息

- 作者：[Matthew Miller](https://fedoramagazine.org/author/mattdm/)
- 源文：[Getting ready for an exciting 2023](https://fedoramagazine.org/getting-ready-for-an-exciting-2023/)
- 许可证：[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2022-12-23

----

![0](./images/2022-12/exciting_2023.jpg)

*[这条消息直接来自于 [Fedora 项目负责人](https://docs.fedoraproject.org/en-US/council/fpl/) Matthew Miller。——编者按］*

这封“写给社区的情书”始于 2020 年，是为了在一个非常黑暗的时期照亮大家，鼓励大家——包括我在内——提醒我们所有伟大的人在 Fedora 所做的伟大工作。但它已经成为我一年中最喜欢做的事情之一。我们不再只是试图度过一个黑暗时期。我们正期待着 Fedora 未来的激动人心的时代。

我们今年所做的工作为建设我们的未来奠定了良好的基础。我不只是指 Fedora Linux 36 和 37，尽管我们绝对应该为这些版本感到骄傲。但是在这个社区里有一种持续的兴奋感。我们正在成长并带来新的活力。

今年，在大家对虚拟活动感到疲劳的时候，[Nest With Fedora](https://communityblog.fedoraproject.org/nest-2022-cfp/) 的发展更上一层楼。我们还推出了 [Hatch](https://communityblog.fedoraproject.org/hatch-with-fedora/)——区域性活动，你可以和其他本地的贡献者见面。读了这些回顾，我希望我可以参加所有的活动。但能在 [Rochester](https://www.eventbrite.com/e/fedora-hatch-2022-in-rochester-new-york-usa-tickets-367043004507) 与你们中的一些人共度时光真是太好了。我真的非常想念我们的当面交流。线上虚拟活动有助于保持我们全球社区的联系，并帮助带来新成员，否则他们可能无法加入我们，但 Nest 不能取代线下真人聚会。稍后再谈这个问题。

不过，让我兴奋的不仅仅是几天的活动。当我环顾社区时，我看到了很多事情。Fedora CoreOS 和云计算团队将他们的交付成果提升到了 [Edition](https://fedoraproject.org/wiki/Editions) 状态（Fedora Linux 的旗舰版本）。我们完成了从 2020 年开始的社区推广工作的巨大改革。文档团队比几年前更活跃了(而且他们在网站上增加了搜索栏！)。我们正在对我们的网站进行全面翻新。市场营销团队正在探索推广 Fedora 的新方法，包括在 [Fediverse 的活动](https://fosstodon.org/@fedora)。我们终于准备好[合并 Ask Fedora 和 Fedora Discussion](https://hanjingxue-boling.github.io/Whiteboard/translation/fedora-site-merge/)，把更多的讨论聚合在一起。

我们在一年的时间内完成了大量工作。其中最值得欣慰的是这些工作是充满活力的，有机的。这些工作并不因领导层的要求而完成（这不是 Fedora 的工作方式），而是社区中的人们说，“我看到了要做的工作。我要去做它！”我们即 Fedora。

我们将在 2023 年庆祝更多的事情。我们还在研究细节，但我们希望明年能有更多的亲身体验，包括资助[黑客松](https://en.wikipedia.org/wiki/Hackathon)和 [Flock to Fedora](https://flocktofedora.org/)！当然，2023 年也是 Fedora 发布 20 周年。世界——以及驱动它的技术——从那时起已经发生了很大的变化。但我们的价值观并没有改变。Fedora 社区仍然是一个包容、欢迎和思想开放的社区。我很自豪能成为其中的一员。预祝各位新年快乐！

----

> <center> ![1](./images/2022-12/Matthew-Miller.png){ width=100px } </center>
[Matthew Miller](https://fedoramagazine.org/author/mattdm/) 是 [Fedora 项目负责人](https://docs.fedoraproject.org/en-US/council/fpl/)。您可以在 Fedora 邮件列表或 Fedora 聊天室中找到以 "mattdm" 为 ID 的他，或者在 Mastodon 上联系 [@mattdm@fosstodon.org](https://fosstodon.org/@mattdm)。Matthew 在[这个网站](https://fedoramagazine.org)上的内容是根据[知识共享署名-相同方式共享 4.0 国际许可协议](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)（或者更早的 CC-BY-SA 许可协议，如果你需要兼容的话）提供的——你可以尽情分享，给予荣誉，并让其他人也分享。